<root batchnumber="6922154600087">
  <check batchnumber="6922154600087">689AB1B8F5B01668DB36A21C1ECC772D</check>
  <name generalname="多潘立酮片" commercialname="吗丁啉" englishname="Domperidone Tablets" pingyin="Duopanlitong Pian" readablename="吗丁啉" />
  <component>本品每片含主要成份多潘立酮10毫克，辅料为：淀粉、氢化棉籽油、乳糖、硬脂酸镁、微晶纤维素、聚维酮&lt;90、预胶化淀粉、十二烷基硫酸钠。</component>
  <componentlist>多潘立酮</componentlist>
  <specification>每片10毫克</specification>
  <property>本品为白色片</property>
  <category>本品为肠胃促动力药类非处方药品</category>
  <indication>用于消化不良、腹胀、恶心、呕吐、腹胀、腹部胀痛</indication>
  <dosage>口服。成人一次1片，一日3次，饭前15～30分钟服用。</dosage>
  <reaction>1.偶见轻度腹部痉挛、口干、皮疹、头痛、腹泻、神经过敏、倦怠、嗜睡、头晕等。
2.有时导致血清泌乳素水平升高、溢乳、男子乳房女性化等，但停药后即可恢复正常。
3.罕见情况下出现兴奋、闭经。
4.非常罕见的不良反应包括血管神经性水肿、过敏反应、瘙痒、肝功能检验异常、惊厥、荨麻疹、锥体外系副作用（如流涎、手颤抖等，这些症状在停药后即可自行完全恢复）。</reaction>
  <forbid>1.嗜铬细胞瘤、乳癌、机械性肠梗阻、胃肠出血等疾病患者禁用。
2.已知对多潘立酮片或本品任一成份过敏者禁用。
3.增加胃动力有可能产生危险时（例如：胃肠道出血、机械性硬阻、穿孔）禁用。
4.分泌催乳素的垂体肿瘤（催乳素瘤）患者禁用。
5. 禁止与酮康唑口服制剂、红霉素或其他可能会延长QTc期间的CYP3A4酶强效抑制剂（例如氟康唑、伏立康唑、克拉霉素、胺碘酮、泰利霉素）合用。</forbid>
  <unit>片</unit>
  <period>
  </period>
  <detailedusage>
    <adutl number="1" />
    <expectant number="" />
    <child number="" />
    <old number="" />
  </detailedusage>
  <alarm>
    <alarmsub>4</alarmsub>
  </alarm>
  <attention>&amp;E&amp;1.孕妇慎用，哺乳期妇女使用本品期间应停止哺乳。&amp;E&amp;
&amp;C&amp;2.建议儿童使用多潘立酮混悬液。&amp;C&amp;
3.心脏病患者（心律失常）以及接受化疗的肿瘤患者应用时需慎重，有可能加重心律紊乱。
4.如服用过量或出现严重不良反应，应立即就医。
5.对本品过敏者禁用，过敏体质者慎用。
6.本品性状发生改变时禁止使用。
7.请将本品放在儿童不能接触的地方。
8.如正在使用其他药品，使用本品前请咨询医师或药师。
9.本品含有乳糖，可能不适用于乳糖不耐受、半乳糖血症或葡萄糖/半乳糖吸收障碍的患者。
10.当抗酸剂或抑制胃酸分泌药物与本品合用时，前两类要不能在饭前服用，应于饭后服用，即不宜与本品同时服用。
11.由于多潘立酮主要在肝脏代谢，故肝功能损害者慎用。
12.严重肾功能不全患者多潘立酮的消除半衰期由7.4小时增加到20.8小时，但其血药浓度低于健康志愿者。由于经肾排泄的原形药物极少，因此肾功能不全的患者单次服药可能不需调整剂量，但需要重复给药时，应根据肾功能损害的严重程度将服药频率减为每日1-2次，剂量应咨询医师和药师，此类患者长期用药时需定期检查。</attention>
  <medication>
    <expectant>
    </expectant>
    <child>
    </child>
    <old>
    </old>
  </medication>
  <druginteraction>1.不宜与唑类抗真菌药如酮康唑、伊曲康唑，大环内酯类抗生素如红霉素，HIV蛋白酶抑制剂类抗艾滋病药物及奈法唑酮等合用。
2.抗胆碱能药品如痛痉平、溴丙胺太林、山莨菪碱、颠茄片等会减弱本品的作用，不宜与本品同服。
3.抗酸药和抑制胃酸分泌的药物可降低本品的生物利用度，不宜与本品同服。
4.如与其他药物同时使用可能会发生药物相互作用，详情请咨询医师或药师。
5.由于多潘立酮具有促进胃动力作用，因此理论上会影响合并使用的口服药品的吸收,尤其是缓释或肠衣制剂。本品与地高辛合用时会使后者的吸收减少。
6.多潘立酮不增强神经抑制剂的作用。
7.多潘立酮会减少多巴胺能激动剂(如溴隐亭、左旋多巴)外周副作用，如消化道症状、恶心及呕吐，但不会拮抗其中枢作用。
8.与钙拮抗剂和阿瑞吡坦合用会导致多潘立酮的血药浓度增加。</druginteraction>
  <pharmacodynamics>
  </pharmacodynamics>
  <overdose>
  </overdose>
  <effect>本品直接作用于胃肠壁，可增加胃肠道的蠕动和张力，促进胃排空，增加胃窦和十二指肠运动，协调幽门的收缩，同时也能增强食道的蠕动和食道下端括约肌的张力，抑制恶心、呕吐。本品不易透过血脑屏障。</effect>
  <toxicology>
  </toxicology>
  <pharmacokinetics>
  </pharmacokinetics>
  <store>遮光、密闭保存</store>
  <packing number="30" unit="片">铝箔泡罩板包装，30片/板/盒</packing>
  <validity>60个月</validity>
  <standard>国家药品标准WS1-（X-186）-96Z</standard>
  <guarantee>5</guarantee>
  <approval>国药准字H10910003</approval>
  <editdate>2008年04月10日</editdate>
  <enterprises>企业名称：西安杨森制药有限公司
生产地址：陕西省西安市万寿北路34号
邮政编码：710043
电话号码：029-82576688
传真号码：029-62576616
网址：http://www.xian-janssen.com.cn
如有问题可与生产企业联系
免费咨询电话</enterprises>
</root>